習近平：我天天看世界盃

國家主席習近平今日會見訪華的俄羅斯聯邦委員會主席馬特維延科，祝願俄羅斯隊在今屆世界盃中取得輝煌成就，並稱「這幾天我也天天地在看世界盃比賽，也是一天之中非常令人愉快的事情。」

習近平在會見中亦表示，他今年將多次會晤俄羅斯總統普京，雙方會在本月下旬，共同出席在南非舉行的金磚國家峰會，「前不久我很高興在北京迎接了普京總統的國事訪問，並且和他一起出席了青島上合峰會。這一次我們有很多豐富的活動，我們也為他授予了中國的首枚『友誼勳章』，突顯了中俄關係的這種不可替代的特殊性、高水平。」

習近平說，「最近世界盃正在俄羅斯舉辦，聚焦了全世界人民的目光，俄羅斯出色地舉辦了這一屆世界盃，而且俄羅斯隊也高水平發揮，而且已進入八強，我們也祝俄羅斯隊走地更遠，取得輝煌的成就。這幾天我也天天地在看世界盃比賽，也是一天之中非常令人愉快的事情。」

應中國全國人大常委會委員長栗戰書邀請，馬特維延科7月3至5日率團訪華。金磚國家領導人第十次會晤，將於7月25至27日在南非約翰內斯堡舉行。

兜咁大個圈幫契哥俄佬打飛機

問普京拎飛囉

普京同刁種chi太埋，個形象都愈來愈柒

習鏝fans

所以普京今次唔理佢

叫馬特維延科去見佢算

普京睇現場世界盃

習近平連入場飛都無